import Quiz from "@/src/components/lms/Lesson/Quiz.tsx";
import { CardanoWallet } from "@meshsdk/react";

## クライアントのウォレットを接続します。

あなたがウェブサイトに人々を呼び込み、NFTを作成したり、スマートコントラクトとやり取りしたりする場合、彼らが簡単にウォレットを接続できない限り、それほど進むことはできません。これがMeshの接続ウォレットコンポーネントの役割です。開発者として、これらのボタンをウェブサイトに追加するのが簡単になります。エンドユーザーの視点からは、わずか数回のクリックでウェブサイトに接続できるようになります。このセクションでは、ウェブサイトに接続ウォレットボタンを追加する方法を説明します。

これが[connect wallet](https://meshjs.dev/react/ui-components#connectWallet)ボタンのコンポーネントです：

<CardanoWallet />

このボタンをクリックすると、デバイスにインストールされている任意のウォレットに接続できることに気付くでしょう。サイトに接続するのが初めての場合、ウォレットは許可を求め、ウェブサイトとの接続を許可するかどうかを尋ねます。

アプリケーションで `CardanoWallet` を使用する方法を確認するために、コードを見てみましょう。

```js
import { CardanoWallet } from "@meshsdk/react";

const Page = () => {
  return <CardanoWallet />;
};
```

わずか数行のコードで、ウェブサイトに接続ウォレットボタンを追加することができます。`CardanoWallet`コンポーネントをインポートして、アプリケーションで使用します。スタータープロジェクトを見てみましょう（それを見逃した場合は、前のレッスンに従ってセットアップしてください）。`CardanoWallet`コンポーネントのコードは、[pages/index.tsx](https://github.com/MeshJS/starter-next-ts-template/blob/main/pages/index.tsx) ファイルにあります。

### ミニプロジェクト：独自のウォレットUIコンポーネントを構築します。

CardanoWalletがどのように機能するかを理解するために、[CardanoWallet.tsx](https://github.com/MeshJS/mesh/blob/main/packages/react/src/components/CardanoWallet/CardanoWallet.tsx)内のコードを見ることができます。

ユーザーのデバイスにインストールされているすべてのウォレットのリストを取得します。

```js
const wallets = useWalletList();
```

`useWalletList()`は、ユーザーのデバイスにインストールされているウォレットのリストを返します。利用可能なウォレットのリストがあるため、ユーザーがウォレットを選択して接続できるように、ボタンのリストをレンダリングできます。これが、接続ウォレットボタンの上にマウスを置くと、利用可能なウォレットのリストが表示される理由です。これは、Meshが提供する[Reactフック](https://meshjs.dev/react/wallet-hooks)の1つであり、次のセクションでフックについて詳しく学ぶことになります。

[CardanoWallet.tsx](https://github.com/MeshJS/mesh/blob/main/packages/react/src/components/CardanoWallet/CardanoWallet.tsx)では、現在のウォレットの状態に関する情報や、ユーザーのウォレットを接続および切断するための機能を提供する`useWallet()`も使用しています。

```js
const { connect, connecting, connected, disconnect, name } = useWallet();
```

ユーザーがウォレットを選択したときにウォレットに接続するには、`useWallet()`によって提供される`connect()`関数を呼び出します。

独自の接続ウォレットUIコンポーネントを構築するために必要なすべての情報をお伝えしました。さあ、自分だけの接続ウォレットUIコンポーネントを作成してみてください！

## Providerとフック

重要な点として、アプリケーションで消費されるすべての[コンテキスト](https://reactjs.org/docs/context.html)を提供する [MeshProvider](https://meshjs.dev/react/getting-started) を設定する必要があります。

[pages/\_app.tsx](https://github.com/MeshJS/starter-next-ts-template/blob/main/pages/_app.tsx) ファイルを開くと、次のコードが表示されます。

```js
<MeshProvider>
  <Component {...pageProps} />
</MeshProvider>
```

`MeshProvider`は、アプリ全体でデータを共有できるようにする[React Context](https://reactjs.org/docs/context.html)です。`MeshProvider`は、アプリがコンテキストの変更を購読できるようにします。`MeshProvider`は接続されたウォレットの現在の状態を提供します。この「状態」は「コンテキスト」と呼ばれ、それを設定するのはアプリケーションを`MeshProvider`でラップするだけです。このコンテキストを使用すると、Reactフックを使用してアプリ全体で接続されたウォレットを使用できます。

### ウォレットのフック

Reactアプリケーションでは、[フック](https://react.dev/reference/react)を使用することで、コンポーネント階層を変更せずに状態のロジックや変数を抽出して再利用できます。これにより、同じフックを多くのコンポーネントで簡単に再利用できます。

たとえば、ページ内で接続されたウォレットとやり取りすることができます。ユーザーのアドレスや、ウォレットに保持されているNFTなどの情報を取得することができます。接続されたウォレットの状態を取得するために、`useWallet()`を使用できます。

```js
import { useWallet } from "@meshsdk/react";

const { wallet, connected, name, connecting, connect, disconnect } = useWallet();
```

`useWallet()`を使用すると、`wallet`という[Browser Wallet](https://meshjs.dev/apis/browserwallet)のインスタンスを使用できます。これにより、アセットの取得からトランザクションの署名まで、すべてのCIPウォレット関数を使用できます。たとえば、`wallet.getUsedAddresses()`を使用して、ユーザーのウォレットアドレスを取得できます。

```js
async function getAddresses() {
  if (connected && wallet) {
    const usedAddresses = await wallet.getUsedAddresses();
  }
}
```

Mesh SDKが提供する利用可能な[Wallet hooks](https://meshjs.dev/react/wallet-hooks)を利用することもできます。例えば、`useLovelace()`を使用して、ユーザーのウォレットの残高をlovelace単位で取得したり、`useAssets()`を使用して、ユーザーのウォレットのアセットを取得したりできます。

<Quiz
  question="どの記述が誤っていますか？"
  choices={[
    {
      value: "true1",
      label:
        "`useWalletList()`を使用して、接続ウォレットUIコンポーネントを作成できます。",
      wrongNote:
        "できます！`useWalletList()`を使用して、ユーザーのデバイスにインストールされているウォレットの一覧を表示できます。",
    },
    {
      value: "true2",
      label: "`useAssets()`を使用して、ユーザーのNFTコレクションを表示できます。",
      wrongNote: "`useAssets()`は、ユーザーのウォレット内のアセットのリストを返します。",
    },
    {
      value: "nottrue",
      label: "ユーザーは `useWallet()` を使用して複数のウォレットに接続できます。",
      correctNote:
        "`useWallet()` は現在接続されているウォレットの状態を提供します。",
    },
    {
      value: "true3",
      label:
        "`useNetwork()` を使用することで、ユーザーが正しいネットワークにウォレットを接続していることを確認できます。",
      wrongNote:
        "`useNetwork()` は、ユーザーが接続している現在のネットワークを返します。",
    },
  ]}
  correctAnswer="nottrue"
/>

## ウォレットの資産を取得します。

以下は、ユーザーがウォレットに接続し、ウォレットの残高や資産を取得できるシンプルなユーザーインターフェースの例です。ここでは、`useLovelace()` を使用してユーザーのウォレット残高を取得し、`wallet.getAssets()` 関数を呼び出してユーザーの資産を取得しています。

```js
import { useState } from "react";
import type { NextPage } from "next";
import { CardanoWallet, useWallet, useLovelace } from "@meshsdk/react";

const Page: NextPage = () => {
  const { connected, wallet } = useWallet();
  const lovelace = useLovelace();
  const [assets, setAssets] = useState<null | any>(null);
  const [loading, setLoading] = useState<boolean>(false);

  async function getAssets() {
    if (wallet) {
      setLoading(true);
      const _assets = await wallet.getAssets();
      setAssets(_assets);
      setLoading(false);
    }
  }

  return (
    <div>
      <h1>Wallet Integration</h1>
      <CardanoWallet />

      {connected && (
        <>
          <p>Amount lovelace in wallet: {lovelace}</p>
          <h2>Get Wallet Assets</h2>
          {assets ? (
            <pre>
              <code>{JSON.stringify(assets, null, 2)}</code>
            </pre>
          ) : (
            <button
              type="button"
              onClick={() => getAssets()}
              disabled={loading}
              style={{
                margin: "8px",
                backgroundColor: loading ? "orange" : "grey",
              }}
            >
              Get Wallet Assets
            </button>
          )}
        </>
      )}
    </div>
  );
};

export default Page;
```

自分でこれを実装してみてください！

<Quiz
  question="接続されたウォレットのUTXOを取得する方法は？"
  choices={[
    { value: "wrong1", label: "getUtxos();" },
    { value: "wrong2", label: "wallet.getUtxos();" },
    { value: "right", label: "await wallet.getUtxos();" },
  ]}
  correctAnswer="right"
  correctNote={<>ウォレットのUTXOを取得するこの関数を実装してみてください！</>}
  wrongNote={
    <>
      {" "}
      <a href="https://meshjs.dev/apis/browserwallet">Mesh documentation</a>
      を確認してください。
    </>
  }
/>

## ミニプロジェクト - アセットギャラリー

このレッスンでは、ウォレットに接続し、ウォレットの状態を取得し、ウォレットの資産を取得する方法について学びました。

このミニプロジェクトでは、シンプルなウォレットアセットギャラリーを構築します。これは、ウォレットに接続し、ウォレットの資産を表示するシンプルなReactアプリケーションです。

### プロジェクトのセットアップ

最初に、新しいアプリケーションを作成する必要があります。Mesh SDKが提供するスターターテンプレートの1つ、例えば [starter-next-ts-template](https://meshjs.dev/starter-templates) を使用するか、[このガイド](https://meshjs.dev/guides/nextjs) を使用してゼロから新しいプロジェクトを開始できます。

次に、訪問者がアプリケーションにアクセスすると、ウォレットに接続し、ウォレットの資産を表示できるようにコンポーネントを追加します。

その後、アプリケーションをお好みにカスタマイズしてください。アプリケーション名、説明、ロゴを変更できます。また、アプリケーションのテーマもお好みに変更できます。

その後、ボーナスとして、ユーザーが任意のADAハンドラーやアドレスを検索し、保有しているアセットを表示できる検索バーを追加することができます。

最後に、コードをGitHubにプッシュし、アプリケーションをVercelにデプロイし、世界にアプリケーションを披露してください！

### 有用なリソース

- [Guide: Start a Web3 app on Next.js](https://meshjs.dev/guides/nextjs)
- [Browser Wallet](https://meshjs.dev/apis/browserwallet)
- [Mesh React Provider](https://meshjs.dev/react/getting-started)
- [Mesh React Components](https://meshjs.dev/react/ui-components)
- [Mesh React Hooks](https://meshjs.dev/react/wallet-hooks)
- [Starter Template](https://meshjs.dev/starter-templates)
- [Data Providers](https://meshjs.dev/providers)

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
